[分析] 歷史一再重複，香港將第二次出現恐怖主義

有好一段時間，小弟一度認為恐怖份子全部係一群極端宗教狂熱份子
係以打家刧舍、以殺人為樂的不法之徒
原來呢個想法
只看到事情的一面

被恐襲的政府慣性以平民受攻擊的畫面作文宣
掩飾己方曾經做過的惡行
主流媒體作為宣傳機器
更唔會解釋施行暴力的動機

真相係
反對勢力之所以會採取恐怖襲擊、甚至以自殺式襲擊去反抗
往往係因為響武力唔對等嘅情況下
反抗人士被大規模清剿
不人道對待、起訴、監禁、甚至屠殺
弱勢一方響無計可施之下
先至以極端手法去報復

******

同樣情況
香港響大約五十年前，發生過一次
呢個係香港史上第一次面對「恐怖主義」

六七十年代
當年港英政府貪污橫行，底層民眾生活困難
呢個不公平現象漸漸醞釀咗香港人對英國殖民政府嘅反感
但係港英洋人政府同當時嘅警察
擁有絕對武力優勢
而當時負責說三道四嘅「外國勢力」，係中共
文革風潮令到佢地輸出革命嘅力度日益增強
甚至借香港左派工會之手，反英亂港

由1967年四月的人造花廠糾紛開始
短短一個月內，響5月6日出現流血衝突
5日後更出現第一位被防暴隊打死嘅死者

港英政府採取的措施
今日睇起上嚟熟口熟面
包括以催淚彈驅散群眾、防暴隊以木製子彈開槍鎮壓、大搜補、宵禁等等
示威者呢？就係靠掉石頭、掉樽、燒車、罷工一類嘅手法抗爭

騷亂去到6月底，已經演變為罷課罷工罷巿
反對派死難者家屬對港府提出「五大訴求」：

一、一星期內公布烈士死因；
二、撥出永久墳場安葬烈士，並建築紀念碑；
三、不得阻撓各界為烈士舉行葬禮；
四、交出並嚴懲殺人兇手；
五、賠償一切損失

結果政府有冇妥協呢？
冇

7月開始衝突繼續升級
左派工人街頭多次襲擊警務人員，但係畀香港警察開槍還擊
結果幾位左仔被槍殺
事情去到呢度，就發生大家耳熟能詳的土製菠蘿事件
究其原因
係因為響武力不對等嘅情況下
被壓制嘅一方不得不採用極度武力報復

而呢種恐怖襲擊
係會一步步由針對政要同警察
慢慢轉移到去其他權貴支持者身上
例如當時的商台節目主持人林彬，響同年8月底畀左仔燒死

當時左仔嘅手段主要有兩套：
１。土製炸彈
２。襲擊警察

先講襲擊警察嘅部份
以下嘅內容係響維基節錄

警員杜雄光殉職
1967年10月13日晚
左仔響灣仔馬路中心放置炸彈
警員杜雄光和見習督察史丹頓前往現場處理
期間有10餘名市民從樓宇步出
炸彈突然爆炸
杜雄光當場被炸至重傷，被送院後不治
現場的史丹頓及警目葉金有亦同被炸傷

高級督察麥基雲殉職
1967年11月5日
高級督察麥基雲途經銅鑼灣時發現一可疑物體
當他把該可疑物體移走時，該物體突然爆炸
麥基雲當場被炸死，手腳亦遭炸斷

荔枝角道炸彈襲擊
1967年11月8日晚
太子道近荔枝角道交界發生騷動
其間有人投擲炸彈襲擊警車
警方拘捕一名於馬路渠邊放置炸彈之人士
就在警方把犯人欣押上警車之際
該枚炸彈突然爆炸
導致至39人受傷，包括7名輔警
其中3名傷者（張雲、周雲英、文圖業）後來傷重不治

石硤尾殺警案
1967年11月28日下午四時
警員薛振鴻與另一名同袍於石硤尾一帶巡邏
突然有三名激進分子出現，薛振鴻遭激進分子從後襲擊
激進分子先把薛按在地上
然後以三角銼等利器向薛亂刺
激進分子於行動後數分鐘逃去無蹤
其左脅仍插有一把三角銼，送院後證實死亡

錦田殺警案
1967年12月9日
警員李觀生在錦田警崗附近巡邏
在祠堂村口遭兩名左派人士搶奪佩槍
左派人士向李連轟兩槍
李負傷步回警崗，撥打直線電話報警
後於警崗內失救傷重死亡

報復歸報復
請將連帶傷害減到最低

我地係正義之師 手段可以無底線 目的唔可以

已經有支持六七暴動既諗法

只要唔好重現同胞勿近，乜都得

郭嘉巴

林鄭係俾中共屌嘅狗乸
Popo就係狗蚤

我地未洗玩住
今次唔同既地方在於我地好有錢
可以打經濟牌先

如果失業率破10 林鄭都唔跪
咁再諗啦

唔想再輸，唔該改變下自己出黎既心態
肯醒未，不受傷不被捕不留血講到尾只係一句大話

唔係咁
做過份功課講67暴動
其實當時失業率都係唔高
因為大量工廠搬左落香港
引發到果班人出黎暴動既因素
其實唔止共黨煽動
最主要係佢地得唔到應有既工資
又或者唔可以請假照顧細路 請假會即炒呢啲
跟住人工又極低 要打幾份工先養到家
所以先會搞到依件六七暴動出黎

其實情況同依家相同
人工其實都係極低 亦唔係高失業率
但都會繼續爆出黎

但警察唔比啲人用示威既方式紓發
最後只會有恐怖主義產生
用臥底拉示威者係成場運動既轉捩點
點都有日會拉左個藍色軍裝去打
歷史係重演

我嘅論點係
六七暴動嘅反擊模式
並唔係某一啲人決定「做定唔做」
而係人性使然、必然會發生嘅規律

當政府無限加大壓制力度
幾萬個示威者當中
根據大數定律，必定有一個極低百份點嘅人
響忿怒無處宣泄嘅情況下
選擇暗殺手段解決敵人
政府一日唔疏導，呢股力量一日存在

呢種暗殺事件
未必響衝突當天發生
可以係一個月、兩個月
甚至係半年後出現
尤其係當政權以為大勢在握鬆懈嘅時候
先至會引爆呢種恐襲式攻擊

第二個攻擊方案，係炸彈

之前提過
港英警隊擁有裝備上絕對的優勢
左仔被大量圍捕之後，對準嘅唔單止係勞方同警方
而係衝擊殖民政府，唔畀佢實行有效管治

左派嘅武器升級，主要有三類：
i. 罐頭製造土製炸彈
ii. 汽水樽製造燃燒彈
iii. 鏹水彈
左派學校的實驗室成為土製炸彈的製作工場

港府則對左派還擊，首次出動英軍搜查各左派「據點」
使用緊急法例拘捕及關押部份工人運動領袖

暴徒為阻礙警察行動在街頭擺放地雷陣
在港九各處鬧市、電車、巴士上放置真假炸彈
炸彈上多數以大字寫有「同胞勿近」

炸彈襲擊除了擾亂市民生活
更因為阻住好多手停口停嘅「番工撚」人心惶惶
逐步失去巿民支持

最著名嘅係８月２２日北角清華街
一對７歲同２歲嘅姐弟被包裝成禮物的土製炸彈炸死
呢件事件搞到好多本來中間派嘅人
一面倒咁反抗左仔所為
成功令到親共勢力失去民心而慢慢枯萎

血債血償,以眼還眼

而家暗殺唔work
係因為難分辨個暗殺者係唔係二五狗做

同埋老弱婦孺一有死傷
民意就會逆轉

所以今日女示威者被射盲眼
港共政權係唔應該有得翻身

做文宣戰好過報復戰
加強文宣解散極權最重要

係燒，燒禮賓
係打，針住d速龍同防暴打

如果阻人搵食會失民心
好難阻到有共狗扮示威者搞事...

知唔知啲中國左仔玩完炸彈臭左幾耐
恐怖主義絕對唔會係香港人嘅選擇

但中國政府自導自演啦喎，祝警察好運啦

612 721 805 811 812

唔會架
今日今日嘅人相比起一千年前人
智識上有分別
人性上冇
就正如一千年前有陰險嘅人、有衝動嘅人、有大愛嘅人
每當禮崩樂壞嘅一刻
人性就會主宰番意志
以最原始嘅方式行事

尤其係而家主流民意係敵視警察同政府
變相鼓吹緊怒意最盛嘅人「你哋冇做錯到」
政府可以點樣保障三萬警隊
同埋佢背後接近十萬家眷安全？
萬一有警員家屬畀黑衣人暗殺
到時佢應該責怪暴徒
定係應該責怪隊佢地出嚟成為活耙嘅共產黨？

認同起全家底 然後啲學校呀公司呀 記得提醒同學同事佢係殺人兇手個仔 有啲咩機構有表揚過既 炸佢email 最好sd埋落外國入境既database到 要佢係世界上都做過街老鼠 仲有佢地父母呀 識得生唔識教 以後小心啲呀 啲師奶唔係人咁品

咁你覺得共產黨再扮暴徒殺警嘅時候
文宣可以點做？
正如被左仔意外炸死嘅姐弟
有咩證據佢唔係死於港英政府陷害嘅炸彈？

警察已經係中共棄卒
佢哋自身同家人嘅安全
早就成為咗權貴控制民意嘅一手牌
為咗污名化港獨
響中共眼中
殺死一兩個警察嘅小朋友
有咩問題？

香港巿民已經冇得選擇報復定係忍耐
因為就算香港人乜嘢都唔做
遲早一樣會畀人砌生豬肉

一諗到呢步
就會有人覺得「一不做二不休」

強弱懸殊的戰爭，根本唔需要有底線